 태실장 입에서 박사장이 시켜서 했다는 말이 나오도록 유도해봐. 이게 뒤집을수있는 마지막 기회야. 형 잘해.
 한번만 만나 달라고 사정사정해서 나왔어. 이런식으로 보는거 불편해.
알아.  우선 한잔해.
 금방 가봐야 돼. 내 입장도 생각해줘. 너랑 친구면서 반대편 입장에 증인으로 서야하는거 쉬운일 아냐. 동창회에 소문이라도 나봐. 나만 나쁜년 되지.
연희야, 무슨 말을 어떻게 해야할지...미안하다.
뭐가?
니 마음 이용했다는 말, 책임지지도 못할거면서 옆에 두고 애매모호하게 대한거, 이것저것 니가 말한거 다 어쩌면 맞는 말인지도 몰라.
그래서, 나한테 미안하긴 하니?
 이젠 내가 너한테 미안해 해야 되는거지?
진실만 말해주면 미안해 하지 않아도 돼.
진실이 뭔데?
이건 너 아니야. 니가 이랬을리 없어. 박사장이 시켰을거야. 돈을 원한다면 내가 해줄께. 박사장이 얼마를 준다고 했는지 모르지만 그 이상 해줄께.
너 참 사람 우습게 본다. 내가 돈땜에 이런다고 생각하니?
그럼 나에 대한 복수니?
복수할짓이라도 한거처럼 말한다. 현찰아, 난 지금 하늘을 우러러 한점 부끄럼 없이 진실을 말하고 있어.
진실 아닌건 니가 더 잘알잖아. 내가 언제 박사장한테 그 서류를 넘기라고 했어?
분명히 했어. 그 서류 박사장한테 갖다주라고.
태연희.
김현찰. 이러지마. 너 왜 이러니?
너야말로 왜 이래? 여기 우리 둘뿐이야. 재판에 나가서 뭐라고 해도 좋아. 너랑나랑 단둘이 있을때만이라도 니 진실을 말해줘.
정말로 진실을 알고 싶어?
그래.
이런 너한테 보여줄 진실 따윈 없어.  그저 널 좋아했다는 이유로 니 주변 사람들한테 돌아가면서 무참하게 당했어. 임자있는 남잘 넘본 나도 잘못이지만, 마지막 순간 니 마누라 앞에서 망신 당한건 절대 잊을수 없지.  날 까뭉갠 벌이야. 달게 받아. 
